逾千名中國研究員離美 華春瑩：相由心生，希望美國不要把所有人都看成間諜

美國高級安全官員指出，在美國採取行動打擊科技盜竊下，已有超過千名來自中國的研究人員離開美國，還疑似有中國特工已瞄準即將上任的拜登政府。對此，中國外交部發言人華春瑩今（3日）不滿表示，「中國人說相由心生，希望美國不要把所有人都看成間諜。」

綜合外媒報導，美國司法部主管國安事務的助理部長德梅斯（John Demers）及美國國家情報總監辦公室反情報部門主管伊凡尼納（William Evanina），週三出席阿斯本研究所網路峰會（Aspen Institute Cyber Summit），德梅斯進一步表示，在美國採取行動打擊科技盜竊之下，已有超過1000名中國研究人員離開美國。

對此，華春瑩今天在中國例行記者會上回應，美方的說法非常可笑，在美國一些人眼中，其目光所至之處看到的只有仇恨、分裂和對抗。

華春瑩批評，一段時間以來，美國出於強烈的意識形態偏見、出於惡意打壓中國的戰略，對中國採取種種政治打壓行為，其中也包括希望切斷中美兩國國民交流。一段時間以來，中美在科技、文化領域的合作都受到極大影響。

華春瑩指稱，近期美方對中國留學生和美國對中友好人士採取恐嚇行為，美國有關部門甚至責令有些機構定期報告中國間諜行為。「可想而知，這樣荒謬的有罪推定，這樣狹隘和極端不正常的心態，一定會導致美方在政治上採取不理智行動。」

最後華春瑩指出，希望美國改正錯誤，為兩國正常人員交往創造條件。「中國人說相由心生，希望美國不要把所有人都看成間諜。為什麼美國自詡為強大的民主國家，卻對和中國交往如此不自信呢？」

冇做衰野，要走

冇基本法腐乳傾唔到落去

回國貢獻有咱不好呀？

逾千名中國研究員回港貢獻

巧感動

*國

此地無銀, 即係嗰啲全撚部都係間諜無一個係無辜啦

相由心生
That’s why 支那狗唔洗開口都知佢係支那狗

自己仇美唔撚講

相由心生，唔怪得之妳咁樣衰

相由心生係咁用架咩

冇將所有人當間諜啊
只係將所有蝗做間碟

相由心生，因為支那人賊眉賊眼，人地咪覺得你全部都係間諜

相由心生嘛，支那人個個都間諜樣，畀人當間諜怪得邊個啫

逾千名中國間諜家人被習近平威脅,被迫離美
華春瑩：相由心生，希望美國不要把所有人都看成研究員

乜佢都知相由心生？
支那人成個樣都賊眉賊眼
又多偷呃拐騙

家陣華春瑩即係話中國人樣衰有樣睇姐
國安大法！

中國人全部間諜邊洗睇樣

科研成果自古以來屬於中國
間諜說法損害14億人民感情

咩相由心生

唔怪得中國人個個都咁樣衰

唔信你都可以屈成不自信

得啦得啦，拜登會召佢地番黎㗎喇